\addcontentsline{toc}{section}{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННЫХ ИСТОЧНИКОВ}

\begin{thebibliography}{9}

    \bibitem{tkiner} Букунов С. В. Разработка приложений с графическим пользовательским интерфейсом на языке Python : учебное пособие для СПО / С. В. Букунов, О. В. Букунова. — Санкт-Петербург : Лань, 2023. — 88 с. - ISBN 978-5-507-45192-0.
    \bibitem{postgrestermin} Джуба	С.,	Волков	А./ Изучаем PostgreSQL 10 / пер. с анг. А. А. Слинкина. – М.: ДМК Пресс, 2019. – 400 с. - ISBN 978-5-97060-643-8.
    \bibitem{bisness}Кулагин В., Сухаревски А., Мефферт Ю. Digital@Scale : Настольная книга по цифровизации бизнеса / Владимир Кулагин, Александр Сухаревски, Юрген Мефферт. М. : Интеллектуальная Литература, 2019 — 293 с. - ISBN 978-5-6042320-7-1
    \bibitem{guipython}	Машнин Т. Создание настольных Python приложений с графическим интерфейсом пользователя / Машин Т. – Москва: ЛитРес: Самиздат, 2021. – 131 с. – ISBN 978-5-532-96908-7. – Текст~: непосредственный.
    \bibitem{uml} Моисеев А.Н., Литовченко М.И./ Основы языка UML : учеб. пособие. – Томск : Издательство Томского государственного университета, 2023. – 96 с. - ISBN 978-5-907722-06-4
    \bibitem{components}Новиков, Ф. А. Учебно-методическое пособие по дисциплине «Анализ и проектирование на UML» : учебно-методическое пособие / Ф. А. Новиков. — Санкт-Петербург : НИУ ИТМО, 2007. — 286 с. — Текст : электронный
    \bibitem{python} Россум Г. , Ф.Л.Дж. Дрейк, Д.С. Откидач, М. Задка, М. Левис, С. Монтаро, Э.С. Реймонд, А.М. Кучлинг, М.-А. Лембург, К.-П. Йи, Д. Ксиллаг, Х.Г. Петрилли, Б.А. Варсав, Дж.К. Ахлстром, Дж. Роскинд, Н.Шеменор, С. Мулендер. Язык программирования Python. / 2001 — 454 c. - ISBN 978-9-667-39354-0.
    \bibitem{statiay} Скоробогатов М.В., Минченко Л.В. Внедрение инструментов цифровизации в сфере общественного питания / Научный журнал НИУ ИТМО. Серия "Экономика и экологический менежджмент" - 2023. - №1 - с.108-116.
    \bibitem{postgres} Ткачев О. А. - PostgreSQL: SQL + PL/pgSQL для тех, кто хочет стать профессионалом — СПб.: Издательство Наука и Техника, 2024. — 480 с.- ISBN 978-5-907592-32-2.
	\bibitem{ikko} IikoOficce - Руководство пользователя / iikoRMS (версия 7.3). Руководство пользователя iikoOffice. - 2020. - 810с - Текст: Электронный.
	\bibitem{keeper} Профессиональная система R-KEEPER для ресторанов Руководство кассириа, бармена, официанта - Москва - 2017. - 247 с. - Текст: электронный.
\end{thebibliography}
